有無人個呀媽有精神問題？

1）經常講大話：
只要佢想要你點，佢想要你做，佢會用大話呃你。如果你篤穿佢個大話，就會講「我都係為好姐」「我出發點係好」之類。
2）經常話你差：
只要佢覺得唔滿意，佢就會人身攻擊，「我對你好先會咁同你講咋，其他人唔會家」
3）經常食「好西」：
又話澱粉質唔好，又話好多糖份，又話升糖指數高，又話血壓飆升，但係好鍾意煮大大碗飯食。我乜煮嘢食都係差「會咁就一世」，佢落糖鹽油就OK健康。
4）經常過分主觀：
佢食飽，睇飽，做飽，依個就係標準。人哋唔跟就係錯。「依個時候應該做。。。。」「睇咁多會幫到你咩」「你唔應該食咁多嘢，所以你咁肥」（我年年做身體檢查，樣樣嘢OK）
5）經常誇張失實：「全香港人都唔會好似你咁樣」。
6）經常理解錯誤：明明好易明白NEUTRAL嘅嘢，都可以講到好負面。
7）經常解釋自己：明明係想同人嗌交（語氣攻擊內容），但係會話「我想同你溝通」

大家覺得我阿媽係咪有某種精神問題？定係個個呀媽都係咁？

我就係咁嘅氛圍成長，我自己有憂鬱焦慮ADHD。食緊藥。我而家可以做嘅係「唔答」「冷靜」。

個個老母都差唔多

應該係窮人心態

8）經常掩飾自己：有陣時我忍唔住，比我揭開佢廬山真面目，佢就會話「我都知道我無錢所以要比你鬧，如果我有錢俾你洗，你就會對我好好」

又自卑又窮。

ARE YOU SURE?

真

老母有幻聽日日自言自語 妄想被鄰居/有錢人/etc逼害
一日食勁多餐 可以食完晚飯再食糖水
再食雪糕再食包 近天光先瞓仲要食煙
從來唔肯認錯 自己柒咗一定要搵位鬧返人
對屋企人惡又閪 小小嘢就黑面發晒脾氣
細細個唔小心整跌佢枝煙都要畀佢摑臉
對其他人就死狗咁
貪錢 又唔信任其他人 永遠唔聽人建議

仲要日日同佢一齊瞓

聽到心噏。